烏克蘭國會通過法案：不許說俄語

烏克蘭國會今天(25日)通過一項法律，擬強化在正式場合使用烏克蘭語。此舉有可能激怒烏克蘭境內的俄語區與莫斯科(Moscow)政府。

法新社報導，在講俄語的澤倫斯基(Volodymyr Zelensky)當選總統幾天之後，國會今天通過的措施，也包括增加烏克蘭語電視與廣播節目的數量。

媒體報導，以後各級官員與醫師、教師、律師等職業，都必須講烏克蘭語，否則將面臨罰款，但私人溝通或宗教儀式不再限制範圍內。

議員科涅濟茨基(Nikolai Knyazhitsky)告訴烏克蘭國際傳真社(Interfax Ukraine)，新法3年內不會實施。與此同時，各地將成立支援學習烏克蘭語言和文化的中心。

即將卸任的總統波洛申科(Petro Poroshenko)在推特(Twitter)表示，這次國會表決是一場「歷史性事件」。他並將此事與他任內革新軍隊、創建獨立於俄國的烏克蘭東正教會做比較。

喜劇演員出身的總統當選人澤倫斯基完全沒有政治經驗，僅曾在俄語劇中扮演總統。他本身也經常說俄語。

在烏克蘭通過這項語言法的前一天，俄國才對烏克蘭東部叛軍控制的省份，簡化他們取得俄國護照的程序，迅速引來基輔(Kiev)當局譴責。

烏克蘭自2014年起義趕走克宮支持的總統之後，便與莫斯科政府關係不睦。隨後俄國除了兼併克里米亞半島(Crimean peninsula)，並支援烏東叛軍發動至今已奪走1萬3千人性命的分離主義衝突。

香港幾時可以通過法案唔畀講支那話用支那字

推烏廢俄

一早要啦 唔係俄狗又會踩埋黎

Xianggang垃圾會

remember no Russian